# Исходная таблица данных

| [№](#No) | [X](#X_Y) | [Y](#X_Y) | [Nx](#NxNy) | [Ny](#NxNy) | [Sx](#SxSy) | [Sy](#SxSy) | [Wx](#WxWy) | [Wy](#WxWy) | [Ex](#ExEy) | [Ey](#ExEy) | [Dm](#Dm) | [H](#H) | [SPECIES](#SPECIES) |
| ------------ | --------- | --------- | ----------- | ----------- | ----------- | ----------- | ----------- | ----------- | ----------- | ----------- | --------- | ------- | ------------------- |
| [Q*](#Q)     |           |           |             |             |             |             |             |             |             |             |           |         |                     |
| 1|0.6|70.6| 0|0.4| 0|0.6| 0.7| 0|0.4| 0|27|0.1|      1|
| 2|1.2|23.3| 0|0.5| 0|0.2|-1.2| 0|2.3| 0|44|0.3|      2|
| 3|1.2|23.3| 0|0.4| 0|0.2| 0.1| 0|  0| 0|13|0.2|      1|
| 4|1.2|23.3| 0|0.3| 0|0.3|   0| 0|0.7| 0|45|0.1|      3|
| 5|3.1|70.7| 0|  3| 0|3.2| 4.5| 0|1.5| 0|87|0.9|      3|


<a name="Q"></a>Q* - **суммарное число строк** (т.е. суммарное число деревьев)

## Параметры таблицы данных

| параметр | пояснение | измерение | пояснительные схемы | особенности | формат | единицы |
| -------- | --------- | --------- | ------------------- | ----------- | ------ | ------- |
| <a name="No"></a>№        | порядковый номер дерева | - | - | Порядковый номер дерева индивидуален для каждой особи | числовой | - |
| <a name="X_Y"></a>X, Y     | координаты положения ствола | измерение механическим путем в естественных условиях | - | При построении программа придерживается зеркально отображаемого геометрического расположения осей координат | числовой | метры |
| <a name="NxNy"></a>(Nx;Ny) | Северная координата кроны дерева | измерение механическим путем в естественных условиях в следующем направлении от ствола дерева (крестик) | ![](/doc/nx_ny.png) | В том случае, если дерево имеет продолговатую крону, располагающуюся по диагонали в данной системе координат необходимо измерять и Nx, значение которого будет отлично от нуля. В случае, когда центр кроны дерева смещен относительно ствола дерева по оси У, переменная принимает отрицательное значение | числовой | метры |
| <a name="SxSy"></a>(Sx;Sy) | Южная координата кроны дерева | измерение механическим путем в естественных условиях в следующем направлении от ствола дерева (крестик) | ![](/doc/sx_sy.png) | В том случае, если дерево имеет продолговатую крону, располагающуюся по диагонали в данной системе координат необходимо измерять и Sx, значение которого будет отлично от нуля. В случае, когда центр кроны дерева смещен относительно ствола дерева по оси У, переменная принимает отрицательное значение | числовой | метры |
| <a name="WxWy"></a>(Wx;Wy) | Западная координата кроны дерева | измерение механическим путем в естественных условиях в следующем направлении от ствола дерева (крестик) | ![](/doc/wx_wy.png) | В том случае, если дерево имеет продолговатую крону, располагающуюся по диагонали в данной системе координат необходимо измерять и Wy, значение которого будет отлично от нуля. В случае, когда центр кроны дерева смещен относительно ствола дерева по оси X, переменная принимает отрицательное значение | числовой | метры |
| <a name="ExEy"></a>(Ex;Еу) | Восточная координата кроны дерева | измерение механическим путем в естественных условиях в следующем направлении от ствола дерева (крестик) | ![](/doc/ex_ey.png) | В том случае, если дерево имеет продолговатую крону, располагающуюся по диагонали в данной системе координат необходимо измерять и Ey, значение которого будет отлично от нуля. В случае, когда центр кроны дерева смещен относительно ствола дерева по оси X, переменная принимает отрицательное значение | числовой | метры |
| <a name="Dm"></a>Dm | Диаметр ствола | измерение механическим путем в естественных условиях | - | При построении программа учитывает только положительные значения, поэтому когда измерения диаметра не производятся (например у подроста), необходимо указывать какой-либо условный одинаковый диаметр (например 3, что будет соответствовать-диаметр ствола особи 3 см) | числовой | сантиметры |
| <a name="H"></a>H | Высота дерева | измерение механическим путем в естественных условиях | - | Если в таблице не указана высота дерева (Hi=0), то на профильной диаграмме дерево отражаться не будет | числовой | метры |
| <a name="SPECIES"></a>SPECIES | Код породы | Номер каждому виду присваивается по желанию работающего с программой | - | В таблице палитры можно дать устанавливать название каждой породы помимо числового обозначения. В этом случае во всплывающем окне будет отображаться видовая принадлежность каждого дерева. | числовой | - |

**Примечание:** если на диаграмме необходимо отобразить подрост, то для координат крон необходимо указывать значения равные нулю (Nx, Ny, Sx, Sy, Wx, Wy, Ex, Ey=0). Программа автоматически присваивает всем переменным значение 0,3.